# 개인 프로젝트 기획: 소설 추천 게시판

## 주제 선정 이유
개발을 시작하는 초보 개발자로서, 가상의 클라이언트를 나 자신으로 잡는 것은 많은 장점이 있다. 
가장 큰 장점은 나라는 클라이언트의 취향을 잘 알고 있다는 점이다. 
나는 책 읽는 것을 좋아하며 최근에는 웹 소설도 많이 보고 있다. 
웹 소설을 볼 때 가장 큰 관심사는 어떤 소설이 나한테 재미있을 지 이다. 
보통은 평점과 추천, 조회수로 어떤 소설이 인기 있을지는 알 수 있다. 
조금 더 나아가면 소설에 있는 태그를 보면 나에게 맞는 소설인지 알 수 있다. 
그러나 이 방법들로는 부족한 면이 많다. 물론 가장 좋은 방법은 직접 읽어보는 것이다. 
그러나 그러기에는 돈이 많이 들며, 최근 화에 왔을 때 부진한 전개를 보인다면, 
이미 나는 잘못된 소설을 고른 것이다.

이런 점에서 소설 추천 게시판은 좋은 대안이다. 
장문의 추천 글을 읽으면 평점, 혹은 초반 몇 화를 읽는 것보다 글에 대해 훨씬 좋은 
이해도를 얻을 수 있다.  지금의 웹 소설 사이트들은 소설 추천 게시판을 형식적으로 
만드는 경우가 대부분이지만 UI를 잘 만들 경우 훨씬 더 좋은 경험을 하게 해줄 것이라 나는 믿는다.

결론적으로 나는 스프링 프로젝트의 첫 시작으로 소설 추천 게시판을 만들고자 한다. 
나는 ‘나’라고 하는 클라이언트의 취향을 잘 알고 있으며, 
어떻게 만들 때 ‘나’가 만족할 지를 잘 알고 있다. 물론 이렇게 ‘나’에 천착하는 것이 
무조건 옳은 것은 아니지만, 프로젝트의 시작으로는 괜찮다고 생각한다.

## 주제 선정 이유
1. 한 눈에 봤을 때 어떤 소설을 추천하고 있는지 알 수 있는 게시판 만들기
2. 게시글을 만드는 것이 쉬운 게시판 만들기

## 프로젝트 사양
- java 17
- Springframework boot 3.2.0
- Gradle 8.5
- mapstruct 1.5.5.final
- lombok
- lombok-mapstruct-binding 0.2.0
- h2database 2.1.214
- junit5 5.7.0

## 사용 방법
/boards가 메인 페이지이다.

![image](/uploads/e59f6afa73d7a29baf498dd80c580ead/image.png)

이 페이지에서 게시판을 추가할 수 있으며 각 게시판에 마우스를 대면 수정과 삭제가 가능하다.

특정 게시판을 클릭하면 

![image](/uploads/d80960863c71136f3c8faad7f4b6d127/image.png)

다음과 같은 게시판이 나온다. 이 게시판에서는 게시글 추가가 가능하며 키워드가 존재하는 제목이 있는 게시글을 검색할 수 있다.

특정 게시글을 들어가면

![image](/uploads/178eb489ff43b32dddcab81c425e4819/image.png)

다음과 같은 게시글이 나온다. 여기서 게시글의 확인, 수정, 삭제가 가능하다. 댓글도 볼 수 있으며 댓글의 삭제, 수정, 추가가 가능하다.

## 프로젝트 구조

프로젝트의 자바 코드 구조는 다음과 같다.

![image](/uploads/e0a72ca127148354c5447e871ac37936/image.png)

계층형 구조로 작성되었으며 Board, Comment, Post 세 도메인이 존재한다. mapper package에는
각 도메인의 Entity와 Entity에 해당하는 DTO를 연결하기 위한 코드가 있다. log package에는
각 계층에서 발생하는 일을 로그로 저장하는 코드들이 존재한다. 마지막으로 exception 패키지는
잘못된 페이지에 접근하는 이슈를 다루는 코드들을 담고 있다.


## 로그

1. README.md 추가 (2024.02.21.12:20)
2. Board CRUD 추가 (2024.02.21.08:00)
3. Post, Comment CRUD 추가 및 테스트 구현(2024.02.25.13:00)
4. Log 구현(2024.02.26)
5. Controller 테스트 성공(2024.02.27)
6. 에러 핸들링 구현, 에러 페이지 생성(2024.02.28)
7. REST API 구현(2024.03.01)